%
% Fichier de style spécialisé pour les TD/TP basés sur xv6
% pour récupérer les numéros de lignes à partir des sources.
% Ce fichier est destiné à coopérer avec un script shell.
%
% Utilisation :
%	\usepackage {xv6}
%
% Macros utilisables :
%	\xvfct {copyuvm} {vm.c:/copyuvm/}
%		insère le nom de la fonction en \tt et le numéro de ligne
%		(après un appel du script)
%		Attention : les caractères spéciaux (parenthèses, !, +,
%		autres) peuvent être mal interprétées par LaTeX ou Perl,
%		donc il vaut mieux utiliser de préférence le caractère "."
%	\xvline {vm.c:/copyuvm/+3}
%		insère juste le numéro de la ligne trouvé
%	\xvarg {p} {1234}
%		insère le texte p=1234
%	\xvadr {8000}{0000}
%		insère le texte 0x8000 0000
%	\xvf {fork}
%		insère le texte en \tt
%	\xvfarg {write} {fd,buf,n}
%		insère le texte en \tt
%	\xvctrl {c}
%		insère ctrl-c dans des boîtes pour figurer
%		les touches du clavier
%
% Autres macros:
%	\@xvlset {1234}
%		macro destinée à figurer dans le fichier .xvl généré
%		par le script. Elle ajoute la ligne 1234 comme i-ème
%		référence à un numéro de ligne, que \xvline pourra
%		ensuite utiliser.
%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Identification
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\NeedsTeXFormat {LaTeX2e}

\ProvidesPackage {xv6} [2019/01/23 1.0 (pda)]

\ProcessOptions

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Packages utiles
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\RequirePackage {etoolbox}	% simplifie grandement !

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Fonctions simples
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\def\xvarg#1#2{\texttt{#1}=#2}
\def\xvadr#1#2{0x#1$\thinspace$#2}
\def\xvfct#1#2{\texttt{#1} [\xvline{#2}]}
\def\xvctrl#1{\framebox{ctrl}\framebox{#1}}
\def\xvf#1{\texttt{#1}}
\def\xvfarg#1#2{\texttt{#1(#2)}}

\def\@xvefile{\jobname.xve}	% expressions output by latex engine
\def\@xvlfile{\jobname.xvl}	% lines found by xv6lines.sh script

\newcounter{@xvcntref}		% compteur pour les références
\newcounter{@xvcntdef}		% compteur pour les définitions

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Lecture du fichier des numéros de ligne trouvés par le script
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Le fichier .xvl ne contient qu'une succession d'appels
% à \@xvlset avec le numéro de ligne trouvé par le script
\def\@xvlset#1{%
    \stepcounter{@xvcntref}%		% incrémenter le cpteur de réf N
    \csdef {@refxv\the@xvcntref}{#1}%	% définir \@refxvN -> numéro de ligne
}

% Insérer le i-ème numéro de ligne (ou ???? s'il n'existe pas) dans le texte
\def\@xvlref#1{%
    \ifcsdef{@refxv#1} {\csuse{@refxv#1}} {\textbf{????}}%
}

% Lire le fichier des numéros de lignes trouvés s'il existe
\IfFileExists{\@xvlfile} {\input{\@xvlfile}} {}

% Préparer le fichier des expressions à chercher
\newwrite\@xvefd
\openout\@xvefd=\@xvefile

% Écrire la regexp dans le fichier des expressions (.xve) et récupérer
% le numéro de ligne trouvé dans le fichier des numéros de ligne (.xvl)
\def\xvline#1{%
    \protected@write\@xvefd{}{#1}%	% écrire la regexp ds le fichier .xve
    \stepcounter{@xvcntdef}%		% incrémenter le cpteur de définitions d
    \@xvlref{\the@xvcntdef}%		% récupérer la d-ème définition
}
